---
aid: 9025
zid: 596896
title: "临高是不是应该印刷一下范文澜版中国通史了"
author: ttll
date: 2015-06-16 09:07:28+07:00
lastmod: 2015-06-16 17:00:00+07:00
---

ttll 于 2015-6-16 09:07:28 发表了：

从最新的章节上面来看，临高需要到了宣扬自己意识形态的时候。让这帮家伙明白，临高的意识形态到底是什么。这样的话，临高是不是应该公开印刷范文澜版本的中国通史，向着明朝的土著展现临高的意识形态。

只要做上一点稍稍的修改，就把范文澜版本的中国通史整个印刷出去贩卖。这样会得到一个什么反响呢？

---

老驴 于 2015-6-16 10:46:51 发表了：

这个不错，满满的无产阶级唯物史观，只是必须是范老自己写的才行，后面合编的简直就是狗尾续貂的典型

---

ttll 于 2015-6-16 11:03:22 发表了：

> 老驴 发表于 2015-6-16 10:46
>
> 这个不错，满满的无产阶级唯物史观，只是必须是范老自己写的才行，后面合编的简直就是狗尾续貂的典型

一二卷已经能够让人明白临高的意识形态了

---

drerui241 于 2015-6-16 14:16:51 发表了：

元老院里不见得各个都同意这个意识形态……北美党和皇汉我觉得就悬……文总的倾向也不好说。

而且你说一二卷的话，有个问题啊……

我印象中如果没记错的话，两汉三国部分讲黄巾起义可是历史正确的，连“农民运动的局限性”好像都没怎么写，这和目前政保总局加腐道长的打击民间教门的调调不见得完全一致。

当然，宣传是宣传，认知是认知，就这么捏着鼻子写也没啥大碍，尤其是元老院有意识压制归化民的社会科学学习条件的情况下。

我原来设想过，要不然就把黄巾起义的宗教性削弱，好比洪仁轩之于太平天国；要不然就在原著的基础上剖析“农民运动的局限性”，尤其是“混入农民运动的野心家主导的运动”的揭露和批判。

手边没有原书，说错了请指出。

---

762pkm 于 2015-6-16 17:00:01 发表了：

> drerui241 发表于 2015-6-16 14:16
>
> 元老院里不见得各个都同意这个意识形态……北美党和皇汉我觉得就悬……文总的倾向也不好说。
>
> 而且你说一二 ...

的确，文总与北美党绝对反对

---
